【加油】泰國都有一班學生出嚟挑戰強權 要求改革王室確立君主立憲

佢哋面對嘅反抗唔會俾我哋少
－－
【法政大學集會聯合宣言 第一版】
致所有人民。
自從人民黨革命（1932年）改變政體以來，所有人民都希望我們的國家，能擁有以國王為超然於政治之元首的，真正的君主立憲政體，但情況卻並非如此， 由於國王仍有權力干涉政治，因此，當每次有政變發生並推翻了真正經民主程序選出的政府時， 國王都賦予政變領導人頭銜，承認了每次政變的法律效力。
不僅如此， 還調動軍隊，挪用大量的預算於王室自己的花費，此外， 還使用超出法律的權力修改經公投制定的憲法，藉此居住於王國之外卻不用設立攝政。
由於獨裁政府會不可避免地置於王室的陰影之下，且藉王室之名來為自己獲取利益，這些人之間存在互利的關係， 這種情況牴觸了君主立憲政體的原則，沒有任何民主國家會有這樣的情形。
所有人民應知道，我們國家的國王沒有超然於政治，反而一直是所有政治問題的根本原因，不僅拋下作為人民精神領袖的職責，還用人民的稅金在國外享樂，而人民卻正生活在水深火熱之中， 甚至還與推翻民選政府的政變集團有密切的關係。
很明顯地，如果沒有修正體制，讓王室與人民站在一起，人民勢必會對王室失去信仰，因此法政大學集會聯合呼籲，就以下幾點修正王室的問題。
1. 取消憲法第六條關於任何人均不得控訴國王的規定，並增加條文令國會議員得問責於國王，如同人民黨版本的憲法曾有制訂的。
2. 取消刑法112條，令人民得表達自己對國王的看法，赦免所有因批評國王而獲罪的人。
3. 取消2018年版的王室資產處理辦法，並清楚規範劃分出應屬於財政部管轄的王室資產以及屬於王室自身的資產。
4. 根據國家經濟狀況適度刪減用於王室的預算。
5. 取消王室下轄的某些職責單位，例如王室安全衛隊，令其改由其他單位管轄，並取消不需要存在的單位，例如樞密院。
6. 取消所有以王室為名義的捐款活動，令王室的所有財務狀況均可獲得檢驗。
7. 取消王室公開對政治發表意見的權力。
8. 取消所有單方面美化王室的宣傳或教育活動。
9. 調查所有因批評王室或涉及王室而喪命的相關人士的案件真相。
10. 不得再以王室權力肯認任何政變行動。
以上的訴求並非是要廢除王室，而是希望王室能夠在民主制度下繼續作為國民的精神象徵而存在，王室要能在當前的世界中存續，必須對政治沒有任何權力，並獲管控且得受問責，且不能成為人民的負擔，如此才是具有普世價值的君主立憲制度。

打泰皇冇用
係泰國軍人先最惡

原來2020泰國示威有wiki

民主自由係普世價值

推

權力終究使人腐化
就算極權者初初上台 人民生活得好好
但無其他法制或者機構制衡同監刷之下 終有一日都會出現向上傾斜既問題
所以民主自由先係咁多人心中渴望

有冇諗過泰國軍人咁惡係個腐敗嘅皇室所造成
其實篇文係有解釋

哩個泰皇根本冇人鍾意佢，聽泰國人講
佢淨係識屌閪同洗無謂錢
冇佢老豆咁好，下下為人民著想

黎巴嫩都成功了
希望泰國也能夠成功

自古以嚟所有政權有軍權先有實權
泰國參議院係屬於泰國軍人, 泰國首相由參議院和眾議院議員共同選出
你打死咗個泰皇
佢咪推舉第2個泰皇

推，大家奶茶聯盟成員要互相幫助互相支持啊

前泰皇係民望既代表
現泰皇係屌閪既代表.......

好難講，始終一般泰國平民太敬畏/怕皇權，同埋啲政變加埋宜家個軍閥根本係皇室默許。（91年政變都好大獲，最後兩邊個軍頭都要當住全國喺直播前跪泰皇）

幾時到新加坡

twitter hashtag #อย่าจาบจ้วงประชาชน
幫我哋奶茶聯盟打打氣spread開佢

依家根本就係同日本軍國主義一樣泰軍要用泰王個名打天下，泰王要泰軍幫佢做睇場

#อย่าจาบจ้วงประชาชน
要幫手 大家一齊 retweet

黎巴嫩個首相做左幾個月only
佢辭職只係做替死鬼
總統 議長un un腳繼續腐敗落去冇人理

先係香港 再到黎巴嫩 白俄羅斯, 甚至仲有埋泰國, 就好似全世界都開始咗反極權運動
而呢個旋風就係由香港反送中吹起咁

乜都關香港

上一個泰王就好 邊有人唔尊重佢
宜家呢個根本係二世祖

呢個泰皇要出聲搞下

挾天子令諸侯

就快講到 汽油彈 都係香港人發明

而家呢個直頭係泰國歷史上最無能嘅老細

佢老豆其實都唔係好得去邊 但真係有實績
而且係真正幫到泰國 所以先當冇事發生
甚至將佢同拉瑪五世並列為泰國最偉大嘅兩位國王

佢個仔? 泰國有難第一時間帶埋廿尻幾個老婆飛去德國屌閪閪

利申泰仔 鄉下大部分係親王派

白俄 泰國成功曬都未輪到香港

冇辦法建立左咁耐嘅皇室權威好快俾佢細仔玩爛
我都有泰國朋友佢哋係真心好尊敬呢個皇室
搭車經過皇宮佢哋都會雙手合十

李家坡遲早都出事

個仔搞到咁
前泰王其實都好大責任喇

唔明佢點教仔

秦始皇 咁勁
都有個廢既 秦二世...........

一早就放棄咗啦
有傳指本身接任嘅係佢個女 不過當時上手寫信叫佢唔好爭坐館

講真
佢個女其實表面上都幾親民 呢點似足佢老豆
不過近排俾人揭發咗佢喺北京有物業

至於佢個仔啫係現任坐館
本身都係廢 仲係廢出面唔識收嗰隻
坐正之後除咗玩人妻NTR搶人老婆之外幾乎乜都冇
連上任之初要拜歷任坐館都冇做

老實講軍隊咁惡都係多得佢 而家軍隊都唔聽佢枝笛
佢唔喺泰國 其實係想避風頭
近期國內反王室愈演愈烈 一返國佢真係等俾人反
我哋都估呢位坐館返黎肯定又政變

我同老母打賭買佢俾人反 2000蚊

我以前都會 而家只會覺得可笑
多得現任坐館

上一個泰皇好似做好多嘢
自己又乾淨

識玩咪乾淨
全球最有米嘅王室成員
私人財產有成300億美元 明眼人一睇都估到咩事啦

泰國最大幕後操盤手真係唔係得個講
叫佢坐館真係冇叫錯

我冇記錯好似嗰啲股票來往啲錢都會經佢哋

比伊朗控制

#อย่าจาบจ้วงประชาชน
pin

係咪真係十世而亡

睇泰國皇室真心覺得成件事好昭和

拉九仆街嚟

點止

基本上正行同偏門佢哋都會掂 講到呢度你明啦

他信係咪好人
我喺香港睇新聞佢好似都俾人貪污 又濫權

奶茶聯盟，撑泰國手足！

香港前有委內瑞拉
再之前係烏克蘭

【鄭王之詛咒】十世而終？拉瑪十世未登基引熱議
這個詛咒與卻克里王朝的建立者有關，也與泰國史上的華人皇帝鄭信有關。據稱200多年前，泰國仍稱暹羅時，遭緬甸軍隊入侵幾近亡國，後世泰國華人稱為「潮州王」的鄭信擊退了緬甸人，光復暹羅並在吞武里自稱為王。
然而史稱吞武里王朝的泰國盛世，只經歷了短短13年，與鄭王情同手足的通鑾·卻克里(Thong Duang，鄭華)將軍，在一次宮廷政變中擊殺了鄭信，並自稱鄭王義子「鄭華」，自立為王(史稱拉瑪一世)，改國號為卻克里王朝(因定都曼谷而又稱為曼谷王朝)。

有指鄭信死前曾含恨詛咒：「奪我王位者不會傳到第十世」，而記載這段歷史的大部份書籍已經燒毀，只有少數書中仍有記載，再經民眾口耳相傳，成為一泰國的都市傳說，王室秘聞。

拉十依家響德國 喱響個度假村日日食女
一年幾乎有360日唔響秦國
國內係眾所周知佢有血病(據聞係AIDS) 要成日換血
軍政府貪到出汁 之前有單血洗商場都係因為錢
當唔當到兵 都可以用錢解決
早2年個副總理俾人影到戴24隻不同款金撈 可以無恥咁話問人借黎戴

其實佢係想推翻王室 將泰國變成民主制
講白啲啫係政制改革 廢泰王改立總統
目的係想改善平民百姓嘅基本權利同將泰國變成好似美國嗰種民主國家

當時真係有唔少平民支持佢 甚至連政府以至軍方都有人支持他信

以政治角度黎講 他信係個野心家四個企人邊
因為佢真係有可能會成功 甚至差一步就做到國父咁滯
不過都有人認為佢只係想成為另一個泰國
本質上只係個權力主義者

唔理點都好 佢都係一個對泰國歷史影響深遠嘅政客

do not abuse the people

北部清邁清來係他信大本營
果度D人今日仍然覺得他信英祿俾人害
首都人就掉返轉支持軍政府
不過我覺得秦國人個個都係19樣 貪得多少而已
同共產黨一樣 誰大誰惡誰正確

巴打心水清
泰國人同中國人根本一撚樣 貪

覺醒了!

Tui

軍隊咁惡除左由舊時政變傳統養到佢地咁肥之外，其實我個人認為軍頭冇唔聽皇室支笛，反而係皇室私下畀左好多油水佢地食黎交換君主制穩定。家陣個泰皇相對地形象咁差，更加需要默許巴育呢類人治國打擊異見分子。

所以我諗現任泰皇都應該借疫情避多排，由得巴育準備又用高壓控制。

根本秦國人口當中有近一半有中國血統
基因既野
你話點會唔貪

老實講我唔覺得他信係有心推翻君主制，只不過係有心改革個偽君主立憲制同埋為左自己啲生意而已。反而家陣示威班細路先真正係想改變政制，所以好擔心班軍佬準備發癲搞佢地

我係泰仔我自己都貪啦

東南亞除左新加坡有邊個唔貪

新加坡就另外一種玩法，埋堆就榮華富貴高薪養廉

全球反極權統治既時代

有冇連登仔識泰文叫佢地返屋企等美軍黎

直接共和啦仲君主立憲

主要係香港示威 太多直播+片放上youtube
全世界民眾都睇到

又係法政大學？

當年九世皇默許軍頭血腥鎮壓學運嘅地方，又係呢度。

我第一次去泰國，行去大皇宮就誤打誤撞去埋到呢度，撞啱佢哋畢業photoday，就幫佢哋同父母親朋映相，好開心。過後先知道原來有段咁慘痛嘅歷史。

泰軍唔係個個都見錢開眼至少我識嗰啲唔係
不過泰國算係個幾奇怪嘅權力主義國家黎
就算你冇錢 你有權就可以過世
有權＝有錢 而軍權就係最高嘅權力之一
我自己就諗冇錢點有權

一開始就真係好似你咁講 用錢買安全
不過都講到明係軍政府 論實權始終都係巴育高
點都係諗咗自己先啦

其實國內本身係期望新坐館可以管得住而家呢個垃圾政權
衰在呢件嘢真係比想像中廢
加上巴育出哂名專制撚 有個廢柴坐大仲唔食住上咩
更唔好講巴育以前喺軍中就食住佢

不過老實講 形象差嘅其實唔只得坐館
政府本身嘅聲望都唔高
一黎係軍政府專制
二黎係由於政府放寬移民置業 搞到啲樓貴哂
近年太多移民買樓 令到泰國國民買唔到樓
(多得香港班廢老同港豬 有7成係佢哋)
三黎衰親中呢啲阿媽係女人嘅嘢唔駛講啦

連自己個位都坐唔穩 個廢柴國王保唔保都擺啦

法政大學都變左當地民主抗爭地標了，當年屠殺都係好恐怖，話就話拉左三千人殺左四十幾人，但強姦非禮受傷個啲根本遠超紀錄。